**小约翰·莱昂纳德·“杰克”·斯威格特**（'''，）曾是一位[美国国家航空航天局的](../Page/美国国家航空航天局.md "wikilink")[宇航员](../Page/宇航员.md "wikilink")，以作为登月舱驾驶员将严重受损无法登月的[阿波罗13号成功带回地球而闻名](../Page/阿波罗13号.md "wikilink")。

出生在[科羅拉多州的](../Page/科羅拉多州.md "wikilink")[丹佛](../Page/丹佛_\(美國科羅拉多州\).md "wikilink")，斯威格特在[科罗拉多州大学波德分校获得了机械工程学位](../Page/科罗拉多州大学\(波德\).md "wikilink")。大学期间，他是校[橄榄球队的成员](../Page/橄榄球.md "wikilink")。作为[空军战斗机飞行员](../Page/美国空军.md "wikilink")，他曾在[朝鲜服役](../Page/朝鲜.md "wikilink")，后来成为了一名试飞员。

## 阿波罗13号

斯威格特是执行灾难性的[阿波罗13号的](../Page/阿波罗13号.md "wikilink")3名宇航员之一。发射前3天，[肯·马丁利](../Page/肯·马丁利.md "wikilink")，原计划中的指令／服务舱驾驶员，由于接触了[风疹](../Page/风疹.md "wikilink")，被杰克·斯威格特替换。阿波罗13号发射于1970年4月11日，是[计划中第](../Page/阿波罗计划.md "wikilink")3次登月任务。去月球途中由于服务舱的一个氧气罐爆炸，登月任务被取消，立刻返回地球。斯威格特与[吉姆·洛威尔和](../Page/吉姆·洛威尔.md "wikilink")[弗莱德·海斯一道](../Page/弗莱德·海斯.md "wikilink")，在太空5天23小时后，于4月17日安全回到地球。3人同年获得[总统自由勋章](../Page/总统自由勋章.md "wikilink")。

原计划中，斯威格特被推荐担任[阿波罗-联盟测试计划的](../Page/阿波罗-联盟测试计划.md "wikilink")[指令舱驾驶员](../Page/阿波罗指令/服务舱.md "wikilink")，但由于他在[阿波罗15号邮票丑闻中的角色](../Page/阿波罗15号邮票丑闻.md "wikilink")，作为惩罚，他没有再次执行航空任务。斯威格特并没有直接参與引起争议的阿波罗15号邮票交易，但在调查过程中，他一开始否认参与过任何类似的活动；当对他不利的证据越来越多时，他对[迪克·斯雷顿承认了他的过错](../Page/迪克·斯雷顿.md "wikilink")，也就被认为对航空航天局的外部影响不利。

斯威格特后来成为了[美国众议院](../Page/美国众议院.md "wikilink")[众议院科学委员会的人事部主任](../Page/众议院科学委员会.md "wikilink")。

## 进入国会

1982年11月，斯威格特在[科羅拉多州新成立的第](../Page/科羅拉多州.md "wikilink")6选举区作为[共和党议员在大选中获胜](../Page/共和黨_\(美國\).md "wikilink")，他以98,909票（62.2%支持率）对56,518票（35.6%支持率）的结果击败了[民主党对手史蒂夫](../Page/民主党_\(美国\).md "wikilink")·霍根（）。在竞选活动中，斯威格特得到了前党内对手，当时的科罗拉多州参议员威廉·阿姆斯特朗的支持。共和党1978年的党内竞选中，阿姆斯特朗击败了斯威格特，两人后来成为了好朋友，两人的和解过程也非常感人。

斯威格特在宣誓就职前因骨[癌逝世](../Page/肿瘤.md "wikilink")。在1983年的补充投票中，同是共和党人的丹尼尔·施弗（1936年－2006年）以对49,816票（63.3%支持率）对27,779票（35.3%支持率的选票击败霍根当选。

## 身后影响

斯威格特是第一个去世的[月球宇航员](../Page/阿波罗宇航员列表.md "wikilink")，之后又有[皮特·康拉德](../Page/皮特·康拉德.md "wikilink")（[阿波罗12号](../Page/阿波罗12号.md "wikilink")）、[艾伦·谢泼德和](../Page/艾伦·谢泼德.md "wikilink")[斯图尔特·罗萨](../Page/斯图尔特·罗萨.md "wikilink")（均为[阿波罗14号](../Page/阿波罗14号.md "wikilink")）、[詹姆斯·艾尔文](../Page/詹姆斯·艾尔文.md "wikilink")（[阿波罗15号](../Page/阿波罗15号.md "wikilink")）以及[罗纳德·埃万斯](../Page/罗纳德·埃万斯.md "wikilink")（[阿波罗17号](../Page/阿波罗17号.md "wikilink")）离开人世。已故的[唐·埃斯利没有去过月球](../Page/唐·埃斯利.md "wikilink")（包括进入轨道）。

斯威格特在1995年的电影[阿波罗13号中由](../Page/阿波罗13号_\(电影\).md "wikilink")[凯文·贝肯扮演](../Page/凯文·贝肯.md "wikilink")。

1997年，科罗拉多州政府向国家雕塑展览馆（）提交了一座斯威格特的雕像。

## 外部链接

  - [阿波罗13号](https://web.archive.org/web/20061004210939/http://www.space.gs/apollo13.html)
  - [美国国家航空航天局网站的斯威格特介绍](https://web.archive.org/web/20070320052948/http://www.jsc.nasa.gov/Bios/htmlbios/swigert-jl.html)

[S](../Category/美国宇航员.md "wikilink")
[S](../Category/阿波罗计划.md "wikilink")
[S](../Category/第五组宇航员.md "wikilink")
[Category:太空人出身的政治人物](../Category/太空人出身的政治人物.md "wikilink")
[Category:罹患骨癌逝世者](../Category/罹患骨癌逝世者.md "wikilink")
[Category:阿波羅13號](../Category/阿波羅13號.md "wikilink")